# vue3-json-schema-form 自定义表单配置
### API 设计
```javascript
<JsonSchemaForm
  schema={schema}
  value={value}
  onChange={handleChange}
  contextRef={someRef}
  uiSchema={uiSchema}
/>
```
### 表单属性描述
属性|描述
:---:|:---:
schema|json schema 对象，用来定义表单的依据
value|表单的数据结果，你可以从外部改变这个 value，在表单被编辑的时候，会通过onChange透传value(需要注意的是，因为 vue 使用的是可变数据，如果每次数据变化我们都去改变value的对象地址，那么会导致整个表单都需要重新渲染，这会导致性能降低。 从实践中来看，我们传入的对象，在内部修改其 field 的值基本不会有什么副作用，所以我们会使用这种方式来进行实现。也就是说，如果value是一个对象， 那么从JsonSchemaForm内部修改的值，并不会改变value对象本身。我们仍然会触发onChange，因为可能在表单变化之后，使用者需要进行一些操作。)
onChange|在表单值有任何变化的时候会触发该回调方法，并把新的值进行返回
contextRef|你需要传入一个 vue3 的Ref对象，我们会在这个对象上挂载doValidate方法

### 表格校验的具体使用
```javascript
const formRef = ref({})

onMounted(() => {
  formRef.value.doValidate()
})

<JsonSchemaForm contextRef={formRef} />
```
这样来主动让表单进行校验。

### uiSchema
对表单的展现进行一些定制，其类型如下：
```javscript
export interface VueJsonSchemaConfig {
  title?: string
  description?: string
  component?: string
  additionProps?: {
    [key: string]: any
  }
  withFormItem?: boolean
  widget?: 'checkbox' | 'textarea' | 'select' | 'radio' | 'range' | string
  items?: UISchema | UISchema[]
}
export interface UISchema extends VueJsonSchemaConfig {
  properties?: {
    [property: string]: UISchema
  }
}
```

## Project Setup

```sh
npm install
```

### Compile and Hot-Reload for Development

```sh
npm run dev
```

### Type-Check, Compile and Minify for Production

```sh
npm run build
```

### Lint with [ESLint](https://eslint.org/)

```sh
npm run lint
```

